成龍做香港航空宣傳大使

國際動作巨星成龍獲香港航空公司邀請擔任宣傳大使，宣傳由本月30日開始來往香港與溫哥華的航線，成龍將會乘搭該航線第一班機飛到溫哥華，其荷里活動作喜劇《火拼時速》（Rush Hour）拍檔基斯德加（Chris Tucker）則會於7月1日與成龍一起宣傳。

香港航空公司發言人表示：「我哋好開心可以同成龍合作，一個北美顧客好信任嘅人物，去幫我哋擴展業務去加拿大做首次亮相，希望可以吸引國際觀眾。」

成龍為香港航空拍攝宣傳片，前日航空公司的Facebook專頁上載拍攝花絮片段。據稱成龍擔任航空公司的形象大使，宣傳於月底開通的往返溫哥華及香港直飛航線。片段中見成龍被空姐們團團包圍，他要飲奶茶又食雞蛋仔，跟空姐們玩自拍，他又在機艙耍功夫，十足活力先生。 片段中成龍講英語，有網民問為何他不講普通話？成龍曾被冠以「品牌殺手」，過往他代言的部分產品曾出現問題，故又有成龍代言魔咒之說，更有網民在航空公司的Facebook專頁留言：「祝好運！」

rip hx

成虫下面隻手做乜

成龍又成功燈死

陳曬四件空雞

一個也不能少

第一張左面第一個

又中

大獲

你係大哥4出1會選?

選最矮果件

希望成龍可以做中國同香港既宣傳大使

用左一年就登死左hx

RIP

應該就快唔掂

次次代言，間公司都大獲

圖1左1+圖2右1雙飛

當年小霸王學習機在中國暢銷，雖然有抄襲任天堂之嫌，不過當時知識版權並未普及，所以都無乜所謂。而成龍就成為了他們的代言人，結果公司在2004倒閉。90年代的時候，愛多VCD老板睇中成龍人氣，以450萬高價請得成龍做代言人，令其品牌當時暢銷一時，但過了不久並因為經營不善，多方面欠債，老板則成為階下囚。又係90年代，成龍幫汾煌可樂拍廣告，可惜短短幾年就已經半停產，之後漸漸消失。

成龍最出名的廣告就係霸王洗頭水，不過當年都曾經出現負面新聞而令到股價大跌，雖然最後成功澄清，但聲譽已經受損。講起股價，一間流動網絡商網秦的老闆，曾經講過：「網秦要保護成龍，大家一起做成龍的保鏢」，結果第二日一開市股價就暴跌60%，雖然未必同成龍有直接關係，不過成龍魔做代言人的威力的確不可睇少。成龍曾經為中國Volkswagen開迪做代言人，結果全年在中國只銷售900架，現在亦已經在中國停產。

格力空調曾經在中國得到連續十年全國銷售冠軍，代言人又是成龍，結果之後出現一連串負面新聞，地位被動搖，結果要令到其老總以及現今為首富的王健林一齊拍廣告挽救聲譽。食物品牌成龍大哥都有涉獵，佢曾經為思念食品做代言人，點知在2011年思念水餃就被檢出有菌，要全中國緊急下架。

還有身為中國禁毒宣傳形象大使的成龍，兒子房祖明卻因為在中國吸毒而被捕。

睇返咁多品牌都發生有大有小的事件，今次香港航空作為航空公司，成龍作為代言人真的很令人擔心。

冇啊冇啊

咁就大鑊 港航睇怕避唔到空難

好搵唔搵搵成龍